{
    "question": "Suatu getaram mempunyai frekuensi 50hz    A.berapa periode getarannya\r\n B.berapa jumlah getarannya dalam waktu 1 menit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0a.\u00a0periode nya\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1/50<br>b.300 kali<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Diketahui f = 50 Hz<br>Ditanay T dan n = 1m<br>jawab.<br>T = 1 / f<br>\u00a0 \u00a0= 1 / 50<br>\u00a0 \u00a0= 0,02 s<br><br>n = f . t<br>\u00a0 = 50 . 60<br>\u00a0\u00a0= 3000 getaran<br><br>like",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pemuaian-itu-apa-sich-788",
            "question": "Pemuaian itu apa sich",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemuaian yang terjadi karena molekul-molekul logam bergetar dan bertumbukan satu sama lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemuaian \u00a0: perubahan suatu benda yang dapat bertambah panjang,volume/luasnya karna terkena kalor.panas .<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p-6-cm-l-4-cm-t-12-cm-m-240-g-g-10-ms-maka-tekanan-yan-817",
            "question": "P : 6 cm    l : 4 cm\r\nt : 12 cm\r\nm : 240 g\r\ng : 10 m/s\r\nmaka tekanan yang di alami balok tersebut sebesar. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus ; P= F/ A<br>Dik:<br>m= 240 g\u00a0<br>g = 10 m/s<br>untuk mencari F= m.g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =240 x 10= 2400 g m/s<br>A (Luas permukaan dasar balok) berbentuk PESEGI PANJANG\u00a0<br>maka A= pxl<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6x4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 24 cm\u00b2=\u00a0<br>maka P (tekanan)= F/A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2400/ 24= 100 Pa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-belum-mengkonsumsi-sejumlah-makanan-akan-merasa-sa-400",
            "question": "seseorang yang belum mengkonsumsi sejumlah makanan akan merasa sangat keletihan, mengapa hal itu terjadi, jelaskan alasan jawaban kamu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna terjadi proses pembakaaran yg berlangsung dan jantung memompa sangat cepat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kekurangan energi yang disebabkan oleh tidak adanya makanan yang masuk ke tubuh<br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-berbagai-sumber-energi-dan-transformasi-energi-dalam-sel-905",
            "question": "Jelaskan berbagai sumber energi dan transformasi energi dalam sel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi=energi terbarukan dan energi tk terbarukan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tali-sepanjang-15m-di-getaran-dengan-frekuensi-20hz-dalam-1-seko-950",
            "question": "tali sepanjang 15m di getaran dengan frekuensi 20Hz. dalam 1 sekon, pada tali terjadi gelombang sebanyak.........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bukannya frekuensi sudah menunjukkan banyaknya getaran per detik?<br>Frekuensi 20 Hz itu artinya ada 20 gelombang untuk setiap detiknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-571",
            "question": "Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika, tetapi tidak dapat dipisahkan secara kimia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0<span>Karena zat-zat penyusun suatu campuran dipisahkan berdasarkan sifat-sifat fisikanya seperti ukuran partikel, masajenis, titik didih, titik beku, kelarutan dan lain-lain.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena zat - zat\u00a0penyusun suatu campuran dipisahkan berdasarkan sifat fisisnya seperti ukuran partikel,masa,titik didih,titik beku,kelarutan,sifat magnetik dan lainlain<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronot-bermassa-75-kg-di-bumi-jika-astronot-tersebut-m-431",
            "question": "Seorang astronot bermassa 75 kg di bumi. Jika astronot tersebut mendarat di bulan, kemudian melakukan penimbangan tentukan:    A. Massa astronot di bulan\r\n B. Berat astronot di bulan\r\n C. Berat astronot di bumi\r\n D. Berat yang hilang di bumi\r\n\r\n Percepatan gravitasi di bumi 10m/s2*pangkatdua* dan percepatan gravitasi di bulan 1,6 m/S2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 75 kg<br>b) 120 N<br>c) 750 N<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)75 kg<br>b)120 N<br>c)750 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-tentang-gaya-berat-dengan-contoh-soal-dan-cara-me-108",
            "question": "Tolong jelaskan tentang gaya berat dengan contoh soal dan cara menjawabnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya berat (w) = massa (m) . g (gravitasi)<br><br>dimana gaya berat merupakan berat benda yang dipengaruhi oleh massa dan gravitasi di daerah tertentu,<br><br>misalnya ada soal,diketahu massa sebuah bola adalah 5 kg,tentukan berat benda pada daerah dengan gravitasi 10 m/s^2 !<br>jwb =\u00a0<br>w = m.g = 5 kg . 10 m/s^2 = 50 N<br><br>ingat satuan berat ialah newton :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-massanya-1200kg-bergerak-dengan-kecepatan-30ms-mula-940",
            "question": "Sebuah mobil massanya 1200kg bergerak dengan kecepatan 30m/s mulai dipercepat beraturan dgn percepatan 3m/s\u00b2 selama 5 sekon.berapakah perubahan energi kinetik mobil tersebut ?    HELP ME",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui m = 1200 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v0 =\u00a030 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a =\u00a03 m/s^2 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t = 5 s<br>Ditanya\u00a0\u0394Ek ?<br><br>perccepatan<br>a = v / t<br><br>V 2 = a.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15 m/s<br><br>perubahan energi kinetik<br>\u0394Ek = 1/2 m (v2-v1)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 .\u00a01200 (30 - 15)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 (225)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 135,000 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}